\chapter{Waras itu membosankan}
19 Juni 1987 di Chuang Tzu Auditorium

Pertanyaan 1

OSHO Terkasih,

SELAMA TIGA BULAN TERAKHIR, AKU TELAH BEKERJA SECARA FISIK CUKUP SULIT DI TAMAN.
AKU SANGAT MENCINTAI PEKERJAAN ITU , DAN AKU MERASA SANGAT TERHUBUNG KEPADAMU.
SEPERTINYA KREATIVITAS DAN RAHMAT MU MENGALIR SECARA BAHAGIA MELALUIKU.
TAPI ENTAH MENGAPA DALAM BEBERAPA MINGGU TERAKHIR,
AKU TELAH TERJATUH DARI TEMPAT INDAH INI DAN AKU TELAH MELIHAT BANYAK HANTU TUA KEMBALI LAGI:
KETIDASABARAN, PERSAINGAN, PERFEKSIONISME, BANYAK KEMARAHAN DAN KESERIUSAN.
SECARA BERSAMAAN, DENGAN SANGAT MENYAKITKAN AKU MENGALAMI JIWAKU MENJADI KURANG TERHUBUNG DENGANMU,
SESEORANG YANG AKU TELAH MERASA BEGITU DEKAT DAN DIIZINKAN UNTUK MENJADI BEGITU DEKAT.

SAAT MENULIS INI AKU TIDAK BISA MEMBENDUNG AIR MATAKU.
APA YANG SALAH? SEGERA AKU HARUS PERGI TAPI AKU TIDAK INGIN PERGI DENGAN BEBAN INI.
TERKASIH, TOLONGLAH AKU,DAN TUNJUKKAN KEPADAKU DIMANA AKU TELAH SALAH,
SEHINGGA AKU DAPAT PERGI DENGAN BAHAGIA DAN DAMAI DAN MEMBAWAMU DIDALAM HATIKU.

Premda, evolusi kesadaran berjalan melalui banyak pasang surut. Itu adalah jalur berbukit. Tidak ada yang salah denganmu - hanya saja engkau tidak mengetahui bagaimana jalan itu bergerak. Sering kali jalan itu turun hanya untuk pergi lebih tinggi dari sebelumnya. Itu melewati lembah-lembah untuk mencapai ke puncak, dan masing-masing puncak hanya awal ziarah baru karena puncak yang lebih tinggi adalah di depanmu. Tapi untuk mencapai ke puncak yang lebih tinggi, engkau akan harus turun lagi. Setelah engkau telah memahami bahwa hal itu adalah alami, semua penderitaanmu, semua awanmu akah menghilang.

Engkau telah melakukan dengan sangat baik. Jadi hal pertama yang harus diingat adalah, tidak pernah khawatir ketika hari jalan-menurun datang; Arahkan matamu selalu pada bintang-bintang terjauh. Lembah-lembah itu adalah bagian dari pegunungan. Engkau tidak dapat hanya mau lembah dan meninggalkan pegunungan sendiri saja. Setelah hal ini masuk ke dalam dirimu, engkau akan melewati lembah dengan menari dan bernyanyi, mengetahui dengan baik bahwa puncak yang lebih tinggi sedang menunggumu. Dan tidak ada akhir untuk ziarah ini. Sama seperti setiap hari diikuti oleh malam, setiap ketinggian diikuti dengan jalan menurun.

Kita harus belajar tidak hanya untuk bersukacita di sing hari tapi untuk bersukacita di malam hari juga - hal itu memiliki keindahan tersendiri. Puncak memiliki kemuliaan mereka sendiri, lembah-lembah memiliki kekayaan mereka sendiri. Tetapi jika engkau menjadi kecanduan hanya pada puncak saja, engkau sudah mulai memilih, dan setiap kesadaran yang dimulai dengan memilih masuk ke dalam kesulitan. Tetaplah tak-memilih, dan apa pun yang datang, nikmatilah sebagai bagian dari pertumbuhan alami.

Malam mungkin menjadi lebih gelap, tetapi semakin gelap malam, semakin dekat sang fajar. Jadi bersukacitalah di malam gelap, dan belajar untuk melihat keindahan kegelapan, dari bintang-bintang, karena dalam siang hari engkau tidak akan menemukan bintang-bintang. Dan jangan pernah membandingkan apa yang telah ada, dan apa yang seharusnya ada, dan apa yang ada.

Apa yang ada haruslah disambut dengan suka cita.

Sekarang engkau akan pergi menjauh dariku - hal ini akan memberikan pengalaman baru, karena engkau mungkin akan jauh dariku, tapi aku tidak akan jauh darimu. Engkau akan menemukanku di saat-saat menyenangkanmu dan engkau akan menemukanku di saat-saat sedihmu. Sebuah kehidupan yang tidak mengenal kesedihan, tidak ada air mata, tetaplah miskin. Hidup harus tahu semua jenis pengalaman untuk menjadi kaya. Semakin banyak engkau tahu aspek yang berbeda dari semesta, dan masih menjaga diri utuh dan berpusat, semakin hidupmu akan menemukan dirinya menjadi lebih kaya dan lebih kaya setiap saat, setiap hari.

Kepergian hanyalah sarana datang kembali lagi. Bagaimana mungkin engkau dapat kembali jika engkau tidak pergi? Selalu lihatlah hidup sebagai proses dialektis.

Di sini, malam membawa siang hari.\par
Di sini, kematian membawa kehidupan baru.\par
Di sini, kesedihan membawa sukacita baru.\par
Di sini, kekosongan membawa pemenuhan baru.\par

Semuanya terhubung bersama-sama ... Semuanya adalah bagian dari satu keseluruhan organik. Kita menciptakan masalah dengan membagi sesuatu. Pelajarilah seni - tidak untuk membagi, tetapi hanya untuk tetap sadar, waspada, menikmati apapun yang hidup sediakan.

Engkau berada di sini bersamaku; engkau akan berada di Jerman bersamaku karena jiwaku bersamamu bukanlah hubungan fisik. Ini adalah hubungan cinta yang tidak mengenal jarak waktu, tidak ada jarak ruang. Dimanapun engkau berada,engkau akan menemukanku. Dalam situasi apapun engkau berada, engkau akan menemukanku. Hanya ingat satu hal: terimalah semua yang hidup berikan kepadamu. Jika hidup memberikan kegelapan, nikmatilah - menarilah di bawah bintang-bintang dalam gelap malam, mengingat bahwa setiap malam hanyalah rahim untuk fajar baru, dan tiap tiap hari akan beristirahat lagi di kegelapan malam.

Ketika itu adalah musim gugur dan pohon-pohon menjadi telanjang, dan semua dedaunan jatuh, lihatlah daun tua terbang bersama angin di hutan, hampir menari. Dan pohon-pohon telanjang memiliki keindahan mereka sendiri terhadap langit, tetapi mereka tidak akan tetap telanjang selamanya. Daun tua telah jatuh hanya untuk memberikan tempat untuk daun baru, bunga baru.

Semesta terus memperbaharui dirinya setiap saat. Engkau harus tetap selaras dengan semesta, jangan pernah meminta sebaliknya. Itulah akar penyebab penderitaan: Ketika malam hari, engkau menangis untuk siang hari; ketika siang hari, engkau menangis sepanjang malam. Maka kehidupan menjadi sengsara, neraka. Engkau dapat membuatnya surga dengan hanya menerima apa pun yang diberikan kepadamu dengan hati yang bersyukur. Jangan menilai apakah itu baik atau buruk. Ucapan syukurmu akan mengubah segala sesuatu menjadi pengalaman yang indah, dan akan memperdalam kesadaranmu,a kan meningkatkan cintamu, akan membuatmu menjadi bunga yang indah dengan aroma yang agung.

Belajarlah seni total penerimaan.

Gautam Buddha menyebutnya filosofi kebegituannya: apa pun yang ada, menerimanya sebagai sifat dasar dari realitas. Bahkan jangan pernah membayangkan untuk melawannya. Jangan pernah melawan arus; cukup mengikuti sungai kemana pun ia mengalir.

Dua gelandangan duduk dengan punggung mereka membelakangi pohon. “Kau tahu, Jim,” gelandangan pertama merenung, “bisnis mengembara sepanjang hidup bukanlah kegilaan yang semestinya dilakukan- berkeliaran, tidak diinginkan di mana-mana, dicemooh oleh sesama manusia.”

“Yah,” jawab gelandangan kedua, “kalau itu yang kamu rasa , mengapa kau tidak pergi dan mencari pekerjaan?”

“Apa?” Seru temannya, “dan mengakui bahwa aku gagal?”

Jangan pernah mengakui bahwa dirimu adalah kegagalan. Rahasia kebegituannya, rahasia penerimaan total,  adalah rahasia sukses mutlak; Engkau tidak mungkin gagal. Tidak ada kekuatan di mana pun yang dapat membuat engkau gagal, karena bahkan dalam kegagalan engkau akan menari dan bersukacita. Mengubah setiap kesempatan menjadi sesuatu yang kreatif dan indah.

Aku tidak mengatakan supaya engkau memiliki khayalan akan seterusnya permanen dengan keadaaan pemikiran yang sama; yang hanya mungkin jika engkau mati. Jika engkau masih hidup, iklim akan berubah, musim akan berubah; dan engkau harus belajar melalui musim dingin, melalui musim panas, melalui hujan. Engkau harus melewati semua musim ini dengan tarian di dalam hatimu, mengetahui dengan baik bahwa semesta tidak pernah menentangmu. Jadi apapun yang semesta berikan, mungkin pahit, tapi itu adalah obat. Itu mungkin tidak terasa manis untukmu di awal, namun pada akhirnya engkau akan merasa ia telah memberikan sesuatu dengan hanya satu keadaan pikiran tidak bisa berikan.

Jadi, apa pun yang terjadi itu baik ... tenang jangan gelisah. Hal Ini tidak akan tinggal lama, hal ini juga akan berubah; tetapi jangan melakukan usaha apapun untuk mengubahnya. Serahkan kepada semesta. Ini apa yang aku sebut percaya. Semesta lebih bijaksana darimu dan akan menyediakanmu dengan semua kesempatan yang dibutuhkan untuk pertumbuhanmu.

Pertanyaan 2

OSHO Terkasih,

AWAN PUTIH SEKARANG MENJADI PENGALAMAN. SELURUH DUNIA BERUBAH SAAT AKU MELEPASKANNYA. SEMESTA MEMBERIKAN PERAWATAN, DAN HIDUP ADALAH SEBUAH PETUALANGAN. JADI CARA HIDUP INI -TIDAK ADA KEWARGANEGARAAN, TIDAK ADA RUMAH, TIDAK ADA MASYARAKAT - SANGAT KAYA DAN INDAH DI DALAMNYA. DUNIA LUAR NAMPAKNYA TERKADANG SEPERTI MIMPI BURUK. KEMANAPUN AKU PERGI AKU MENJADI MASALAH BAGI ORANG-ORANG,DAN DI MANA-MANA ADA RUMAH DI MANA ADA SESEORANG YANG MENGATAKAN, "INI RUMAHKU." BANYAK YANG TAKUT MENJATUHKAN TOPENG MEREKA, TAPI KEBAHAGIAAN ADALAH BERKAT UNTUKKU. TERIMA KASIH, OSHO, UNTUK MENCIPTAKANKU SEBAGAI KEKASIHMU SEKARANG, DALAM REALITAS INI, KARAKTERKU TELAH MENJADI SEPERTI DIRIMU. KEMANAPUN AKU PERGI, RASANYA KAMU PERGI KESANA - ATAU SHIVA, ATAU KRISHNA.INI ADALAH KELUARGA SEJATIKU. APAKAH SEMUANYA BAIK-BAIK SAJA DENGANKU, OSHO?

Shanti Vikalpa, semuanya baik-baik saja denganmu. Itulah yang aku katakan pada Premda. Dia merasa sesuatu telah salah Satu-satunya hal adalah bahwa di suatu tempat di sudut pemikiranmu masih terdapat tanda tanya; Jika tidak, pertanyaannya tidak akan muncul. Semuanya berjalan baik kecuali kalimat terakhir saat engkau bertanya, "Apakah semuanya baik-baik saja dengan aku, Osho?" Kalimatnya adalah tidak benar; Jika tidak, semuanya baik-baik saja.

Tapi aku bisa mengerti karena ini terjadi untuk pertama kalinya ... sangat luas, sangat besar, sangat tak terbayangkan bagimu bahwa engkau tidak dapat percaya hal itu terjadi padamu. Dan ketika engkau melihat orang lain ... dan karena kebiasaan lama, kamu membandingkan; Maka muncul pertanyaan - hal itu tidak terjadi pada semua orang, hanya terjadi padaku. Apakah aku benar atau aku gila? Sebenarnya, engkau sudah gila - itu sebabnya kamu benar.

Aku tidak mengajarkan apapun selain kegilaan.

Seluruh Semesta adalah gila. Di sini, kewarasan adalah penyakit. Di sini, keliaran ... kegilaan yang indah, Sebuah keadaan di luar pemikiran adalah cara untuk mengetahui berkat terbesar dan sukacita yang paling murni, rahasia tersembunyi-banyak didalamnya kebenaran.

Lihatlah semua pohon, burung, bintang, samudera, pegunungan - apakah menurutm semuanya ini Waras? Jika mereka waras, mereka akan berdoa di gereja-gereja, membaca ALKITAB KUDUS Atau SHRIMAD BHAGAVADGITA atau KORAN suci, berdoa di beberapa sinagoga, mendengarkan beberapa orang rabi bodoh. Tapi orang-orang gila di seluruh jagat raya ini tidak peduli sedikit pun tentang agama apapun, tentang filsafat apapun; Mereka hanya terus menyanyikan lagu mereka, menari tarian mereka.

Apakah menurutmu burung-burung yang terus berkicau apakah mereka benar atau salah? Musim semi datang dan pohon dipenuhi bunga dan buah. Apakah mereka membual? Penerimaan mereka begitu total bahwa dalam penerimaan dan totalitas mereka, tidak ada pertanyaan yang muncul sama sekali. Inilah kegilaan mereka yang indah.

Kegilaan memiliki sesuatu yang sangat menarik.

Kewarasan itu membosankan. Jika dengan beberapa kemalangan engkau kebetulan bersama orang waras selama beberapa jam, dia akan mulai membuatmu gila

Aku punya sebuah cerita: Ketika India dan Pakistan terbagi, ada rumah sakit jiwa besar di perbatasan.Tidak ada yang tertarik pada rumah sakit jiwa, entah berada di Pakistan atau ke India, tapi itu harus pergi ke suatu tempat. Dan karena tidak ada politisi yang tertarik, akhirnya inspektur mengumpulkan semua narapidana gila dan bertanya kepada mereka, "Apakah engkau ingin pergi ke India atau ke Pakistan?" Mereka berkata, "Kami sangat bahagia disini. Kami tidak ingin pergi kemana-mana."

Sang Pengawas berusaha keras untuk menjelaskan kepada mereka bahwa, "Kamu tidak perlu pergi kemana-mana. Kamu akan tetap tinggal di sini, tapi katakan saja kemana kamu ingin pergi - ke India, atau ke Pakistan? "Orang-orang gila itu berkata, "Apakah kamu sudah gila? Kamu berkata, 'Kamu akan tetap di sini.' dan Kamu masih bertanya, 'Ke mana kamu ingin pergi - ke India atau ke Pakistan? 'Kami tidak ingin pergi kemana-mana. Kami sangat bahagia disini."

Sang pengawas mencoba dalam segala hal, tapi dia sendiri mulai merasa sedikit pusing karena apa yang mereka ktakan sepertinya benar: jika mereka tidak harus pergi kemana-mana, lalu masalahnya dimana? Mereka sangat bahagia.

Akhirnya diputuskan ... karena mereka tidak dapat diyakinkan, mereka bahkan tidak bisa dijelaskan; Mereka semua tertawa dan menikmati semuanya - kebodohan macam apa ini? Jadi akhirnya sang inspektur memutuskan untuk membagi rumah sakit jiwa menjadi dua bagian.

Sebuah tembok besar dibuat di tengah-tengah; mereka yang tinggal di sisi lain menjadi warga negara Pakistan dan mereka yang tinggal di sisi ini menjadi warga negara India. Dan aku mendengar bahwa orang-orang gila itu memanjat dinding dan berbicara satu sama lain, dan mereka berkata, "Ini aneh. Kita di mana dulu kita selalu berada, dan sekarang kamu pergi ke Pakistan dan kami pergi ke India. Sepertinya seluruh dunia telah menjadi gila. Dengan keuntungan besar, ada baiknya kita berada di dalam dan bukan di luar; di luar sepertinya semuanya sudah gila. "

Mereka masih bertemu di perbatasan dinding, tertawa dan menikmati, bahwa ini adalah pengalaman yang indah. Semuanya seperti dulu, semua orang ada di kamarnya sendiri - hanya dinding yang ditambahkan di dalamnya di tengah-tengah. Orang-orang gila itu tampaknya lebih waras daripada orang-orang di dunia luar.Kita terus menggambar garis yang membagi negara, membuat negara baru, memperjuangkan negara baru - dan kita di mana kita berada.

Engkau benar sekali. Jangan dengarkan orang-orang gila di dunia ini, dan jangan memperbandingkan;Jika tidak, pertanyaan ini akan menjadi pengunjung tetap bagimu. Kecuali baris terakhir, keseluruhan Pertanyaanmu adalah pernyataan indah tentang bagaimana seharusnya menjadi sannyasin. Hilangkan baris terakhir; aku rasa akan tidak terlalu sulit untuk dihilangkan.

Dua orang Irlandia sedang berkendara ke sebuah pub dengan sebuah bom di belakang mobil mereka dan rencana jahat di dalam pikiran mereka.
Seseorang berpaling ke yang lain dan berkata, "Bagaimana jika bom meledak sebelum kita sampai di sana?"

"Jangan khawatir," jawab yang lain, "Saya sudah membuat cadangan di bagasi."

Nikmati saja kegilaan yang ada.

Tentu mereka akan memanggilmu gila; Tidak perlu berdebat. Tidak ada salahnya menjadi gila. Mereka selalu menyebut orang-orang yang berbeda dari mereka adalah gila. Mereka memanggil Socrates orang gila, mereka menyebut Yesus sebagai orang gila, mereka menyebut Mansur sebagai orang gila, mereka menyebut Sarmad sebagai orang gila. Dan inilah strategi mereka: pertama, mereka menyebut orang-orang ini gila; kemudian mereka telah menemukan alasan yang tepat untuk membunuh mereka. Tapi mereka tidak tahu mereka membunuh puncak tertinggi kesadaran mereka, putra terhebat mereka. Mereka menghancurkan kemuliaan mereka sendiri.







