\chapter{Apa yang tuhan telah lakukan selama-lamanya}

21 Juni 1987 di Auditorium Chuang Tzu

Pertanyaan 1,

OSHO TERKASIH,

AKHIR-AKHIR INI, AKU MERASA SANGAT TIDAK AMAN, DAN AKU MELIHAT BETAPA AKU TIDAK MENYUKAI HIDUP DALAM KETIDAKTAHUAN. DAN KEMUDIAN AKU MENCOBA SEGALA MACAM HAL BODOH UNTUK MENGONTROL SITUASI. AKU MERASA SEOLAH-OLAH HAL ITU SEPERTI PENJARA, DAN PADA SAAT BERSAMAAN, AKU MEMILIKI PERASAAN MENDALAM DALAM DIRIKU YANG TAHU BAHWA INILAH BAGAIMANA HIDUP ITU SEHARUSNYA, DAN AKU HARUS MENERIMANYA. AKU MERASA SANGAT SULIT UNTUK MELIHAT DIRIKU SENDIRI, DAN RASA TIDAK AMAN ITU DATANG BAHKAN LEBIH LAGI. DAPATKAH ENGKAU BERIKAN KOMENTARMU?

Anubhasha, kita dididik dengan cara yang salah; Jika tidak, keamanan adalah sesuatu yang harus ditakuti, dan ketidakamanan adalah sesuatu yang harus disukai. Apa sebenarnya yang tidak aman? Artinya besok tidak akan terulang hari ini. Artinya besok engkau mungkin bahkan tidak akan hidup. Artinya kita harus hidup setiap momen seolah itu adalah momen terakhir.

Sebuah Hidup yang aman hanya akan membosankan. Itu akan seperti melihat film yang sama lagi dan lagi dan lagiLagi - mengetahui setiap detail dari apa yang akan terjadi. Engkau bisa menikmati film hanya sekali. Jika kamu seorang yang bodoh, maka itu adalah masalah lain ....

Ketidakamanan adalah struktur kehidupan. Jika engkau tidak mengerti ketidakamanan, engkau tidak akan pernah bisa mengerti hidup. Musim akan berubah; iklim akan berubah; musim gugur akan tiba, musim semi akan datang. Semuanya akan terus berubah, tidak ada yang bisa diterima begitu saja; Ini adalah ketidakamanan. Engkau ingin segalanya menjadi pasti, permanen. Tapi pernahkah engkau berpikir apa yang akan menjadi hasil dari itu semua jika semuanya permanen? Engkau makan makanan yang sama setiap hari, engkau mengatakan hal yang sama setiap hari, engkau mendengarkan hal yang sama setiap hari. Dan tidak ada kematian bahkan cukup untuk menghancurkan kehidupan tragis ini - engkau hidup dalam mimpi buruk.

Ketidakamanan membuat orang tetap segar, hidup, berani berpetualang - mengetahui bahwa segala sesuatu dapat diubah. Bahkan tanpa mengubahnya, mereka akan diubah. Jadi ada ruang besar untuk perubahan, untuk transformasi.

Pepatah kuno mengatakan, "Manusia yang otentik adalah seseorang yang matahari terbit tidak pernah menemukannya di mana matahari terbenam meninggalkannya"; Atau, "di mana matahari terbit meninggalkannya, matahari terbenam tidak pernah menemukannya di sana." Dia selalu bergerak, dia adalah arus ... dia bukan kolam kotor yang tidak menuju ke mana-mana.

Tapi keseluruhan pendidikan pemikiran kita sedemikian rupa sehingga kita merasa takut akan ketidakamanan, dan sepanjang hidup kita berusaha untuk tetap aman. Secara finansial, politis, religius - di setiap dimensi kita ingin aman.Tapi keamanan berarti kematian, kematian yang hidup. Artinya besok hanya akan menjadi pengulangan hari ini, dan hari ini adalah pengulangan kemarin

Apakah engkau hidup? Apakah ada tarian dalam hidupmu? Apakah engkau bergerak, bertumbuh, mempertaruhkan, mengambil tantangan akan jalan yang berbahaya? Dalam penerimaan akan bahaya, dalam penerimaan segala sesuatu bisa terjadi setiap momen, kehidupan mencapai yang terbaik, sepenuhnya.

Pertanyaanmu, Anubhasha, "Akhir-akhir ini, aku merasa sangat tidak aman, dan aku melihat betapa aku tidak menyukai kehidupan yang dipenuhi ketidaktahuan. " Engkau benar-benar terbalik; engkau harus mengubah sikapmu. Ketidakamanan bukanlah ruang yang harus tidak disukai, itu adalah ruang yang harus dicintai dan disayangi, dirayakan ... karena besok akan membawa kabar baru.

Dan karena takut akan ketidakamanan, engkau juga takut akan ketidak tahuan; Dan ketidak tahuan adalah puncak tertinggi kesadaran. Tapi pastinya engkau takut akan puncak karena engkau bisa jatuh dari sana; Engkau lebih memilih jalan biasa, jalan beraspal - tidak ada bahaya jatuh dari sana. Engkau ingin berada di titik terendah dalam kesadaran, karena dari situ engkau tidak bisa jatuh.

Jutaan orang telah memutuskan untuk hidup minimal dari ketakutan yang sederhana bahwa dari yang maksimal engkau bisa jatuh. Lebih aman untuk hidup seminimal mungkin; Bahkan lebih aman untuk tidak hidup sama sekali. Tidak ada yang pernah mendengar bahwa orang mati merasa tidak aman; Kuburan adalah tempat yang paling aman Setelah engkau masuk kuburan, tidak ada ketakutan: bahkan kematian tidak dapat melakukan apapun terhadapmu - seseorang tidak dapat mati dua kali.

Manusia telah mencoba membuat penopang palsu untuk keamanan, tahu betul bahwa mereka semua akan terjatuh, tapi tetap saja dia terus menumpuk penopang di sekitarnya. Waktu tidak peduli dengan alat penopangmu, juga hidup tidak peduli tentang penopangmu. Sebenarnya, adalah belas kasihan dari alamlah bahwa apa pun yang engkau lakukan, engkau tetap tidak aman. Engkau dapat memiliki saldo bank, engkau bisa memiliki asuransi yang besar - tapi ini hanya strategi untuk membodohi diri sendiri. Asuransi apa yang dapat melawan kematian? Asuransi apa yang dapat melawannya arus kehidupan yang terus berubah? Engkau tidak bisa mencegahnya: hal itu adalah sungai pegunungan yang mengalir dengan cepat, terjatuh dari pegunungan tinggi nenjadi air terjun, bergerak ke lembah menuju samudera dimana dia akan lenyap seutuhnya.


