\chapter{Hidup sebuah Hubungan yang Membingungkan}

18 Juni 1987 di Chuang Tzu Auditorium

Pertanyaan 1

OSHO TERKASIH,

AKU TELAH Mhal itu ENCOBA, DAN TIDAK BISA MENEMUKAN KATA YANG TEPAT UNTUK MENYATAKAN KEINDAHAN DARI MOMEN KETIKA ENGKAU MASUK KE AUDITORIUM. AKU MELIHAT KEPALA SAHABATKU TERKASIH MENUNDUK KEBAWAH: CINTA MEREKA DAN RASA HORMAT UNTUKMU BEGITU MEMILUKAN, DAN MENYENTUHKU BEGITU DALAM. DAN SAAT MATAMU MENATAPKU, AKU MERASA JIKA AKU MINUM DARI CAWAN PENUH CAHAYA KEEMASAN. HUBUNGAN INI ANTARA ENGKAU DAN KAMI, MURIDMU, INI ADALAH “KOMUNI KUDUS,” YANG NYATA. BUKANKAH BEGITU?

Maneesha, ruang, koneksi, penggabungan dan peleburan yang dapat disebut komuni, adalah salah satu rahasia besar dari kehidupan beragama. Kita harus memahami kata lain sebelum kita dapat memahami makna dan aroma dari kata ‘komuni’, dan kata itu adalah 'komunikasi'. Kita semua tahu apa artinya. Ketika dua orang bertemu tanpa pertemuan, tanpa penggabungan apapun, tanpa peleburan apapun - keduanya menjaga jarak yang aman satu sama lain - hal itu disebut komunikasi.

Mereka mungkin berbicara, tapi tidak ada yang mendengar. Mereka berbicara seolah-olah dalam tidur. Pembicaraan mereka mungkin tampaknya relevan, rasional, tapi dalam hati, itu adalah sesuatu yang sama sekali berbeda. Ketika seseorang berbicara,yang lain berpura-pura mendengarkan, tapi ia benar-benar sedang mempersiapkan apa yang akan ia katakan setelah yang lain berhenti. Dia tidak diam, dia tidak menyerap, ia tidak mengizinkan yang lain untuk mendekati hatinya.

Bahkan, ketika dua orang bertemu, ada empat orang, bukan dua. Dua adalah orang-orang yang nyata yang bersembunyi di balik dua kepribadian palsu; keduanya berpura-pura menjadi bukan diri mereka. Keduanya berusaha untuk menunjukkan yang terbaik, keduanya berada pada pameran, keduanya bersandiwara. Orang-orang nyata bersembunyi di belakang; mereka tak dapat didekati. Engkau hanya dapat memiliki kontak dengan kedok, dengan kepribadian.

Dan karena kepribadian palsu, semua janji-janjinya adalah palsu, semua komitmen palsu - hal itu mengatakan sesuatu, hal itu melakukan sebaliknya. hal itu mengatakan sesuatu, berarti sesuatu yang lain. Untuk menonton dua orang, hanya sebagai pengamat, engkau akan terkejut: tidak ada yang mendengar siapa pun, namun keduanya berpura-pura bahwa mereka tidak hanya mendengar, mereka memahami, mereka merespons. Dan apa tanggapan mereka? Mereka hanya menangkap kata, dan mereka menyela dan mulai berbicara. Ini tampaknya terjadi hubungan, karena mereka telah menangkap sebuah kata dari pembicaraanmu. Tapi mereka tidak menanggapimu; mereka sedang mempersiapkan apa yang mereka akan katakan tanpa mendengarmu.


